《無雙》票房衝15億靠跑回來 周潤發：我變了香港阿甘

【明報專訊】電影《無雙》香港票房衝破3000萬，全球票房逼近15億港元，昨日電影公司特別設慶功宴祝捷，周潤發、郭富城、張靜初、馮文娟、廖啟智、周家怡、孫佳君及梁健平等，聯同英皇主席楊受成、導演莊文強齊齊聚首。楊受成特別出錢抽獎與台前幕後分享喜悅，發哥在第一輪抽獎成為幸運兒抽中3000元，但發哥不但沒攞走獎金，還加碼多6000元再抽過，獲全場掌聲。

記者：林祖傑

攝影：鍾偉茵

《無雙》被指重現大家最喜歡看的周潤發。發哥笑道：「要多謝導演，他細個時屋企開戲院，看《英雄本色》看了100次，有點迷戀我，所以我常叫他不要行這麼近，不掂到就OK。」發哥認為票房報捷是天時地利人和。莊文強透露今次團隊如戲班般夾慣，計劃原班人馬再合作。問發哥會否答應演出？他說：「驚他不找我，好驚驚！」

「東跑西跑 真係甘甘甘」

對於莊文強曾指電影收得，大部分因發哥？發哥笑言：「因為我是跑回來的，不關演技和我個名事，真的去跑山，東跑跑西跑跑，還有大媽跟我跑，因為大媽的關係，票房才好起來，由北京開始宣傳到再返北京，都花了個多月，我變了香港阿甘！真係甘甘甘！」問發哥可會休息一段時間才接戲？他說：「不會！阿太（發嫂）推得我好急，10月又接了套戲了，在香港拍，都是莊文強寫的。」

城城：每年都影全家福

城城透露所演的角色原拍了一個未死的版本，最後無用到，但覺得角色死去的結局最好，能留一個美麗回憶，讓觀眾更回味。他表示一直是莊文強的小粉絲，故很希望與對方再合作。城城日前舉行53歲生日派對，老婆方媛公開全家福，抱着女兒一家三口在蛋糕前合照，場面溫馨。他說：「我覺得結了婚有小朋友，家庭聚會比我以前和朋友聚會更加多，基本上除了工作外，時間全留給家人，是需要的，我一直忙也很少時間可以抱吓自己個女，我很願意和樂意去做這件事。」是否以後每年生日都會影全家福？他說：「要呀！是必然的事，新年都一定影，因為成家立室後就是人生另一階段，我覺得個動力更大，這是從來未有過，覺得要做得更加好，因為完全無雜念，令我工作更加專注，完成工作好想返屋企，我就是這麼簡單，我覺得是一件好事。」

張靜初笑言戲中演3個角色猶如拍了3套戲，收到劇本時看了兩三次也不知哪個是自己，看到她頭暈，自己都搞不懂；很開心觀眾能看得懂，想不到現在的觀眾很有要求和很犀利。

張靜初：應該收3份片酬

是否收3份片酬？她說：「對，應該爭取。」她稱與城城相隔10年再合作，大讚對方在演員路上愈走愈快，多年來演了那麼多角色，又演得那麼好，心裏十分佩服。

發哥新戲又拍莊文強

未死先係最好既ending